# home10
Теоретичні питання
1. Як можна оголосити змінну у Javascript?
Через let, const, також var - але вже не використовують такий синтаксис.
2. Що таке рядок (string) і як його створити (перерахуйте всі можливі варіанти)?
Це послідовність нуля або більше символів.
const firstName = 'Alina';
const lastName = "Harkavenko"; 
3. Як перевірити тип даних змінної в JavaScript?
console.log(typeof firstName);
4. Поясніть чому '1' + 1 = 11.
Так як перша одиниця це рядок, а друга - цифра, знак + означає виведення цих значень один за одним, отже спочатку символ один, потім після нього цифра один без пробілів.